[
  {
    "question": "Secondo la leggenda, che cosa accadde il 1° agosto?",
    "answer": [
      "Il giuramento del Rütli",
      "La fondazione del Consiglio federale",
      "Guglielmo Tell sparò la mela dalla testa di suo figlio",
      "Berna fu eletta capitale della Svizzera"
    ],
    "right": 1
  },
  {
    "question": "In quale anno avvenne il giuramento del Rütli?",
    "answer": ["1219", "1281", "1291", "1305"],
    "right": 3
  },
  {
    "question": "Quale delle quattro persone non fu presente al giuramento del Rütli?",
    "answer": [
      "Werner Stauffacher",
      "Guglielmo Tell",
      "Walter Principe",
      "Arnold di Melchtal"
    ],
    "right": 2
  },
  {
    "question": "Quali erano i tre cantoni originari della Svizzera?",
    "answer": [
      "Uri, Svitto e Berna",
      "Uri, Svitto e Untervaldo",
      "Uri, Svitto e Lucerna",
      "Uri, Obvaldo e Nidvaldo"
    ],
    "right": 2
  },
  {
    "question": "In quale cantone si trova il Rütli?",
    "answer": ["Uri", "Nidvaldo", "Svitto", "Lucerna"],
    "right": 1
  },
  {
    "question": "Da quando il 1° agosto è un giorno festivo in Svizzera?",
    "answer": ["1291", "1612", "1848", "1891", "1899"],
    "right": 4
  },
  {
    "question": "Da quando il Salmo svizzero è l'inno nazionale ufficiale della Svizzera?",
    "answer": ["1291", "1848", "1852", "1891", "1981"],
    "right": 5
  },
  {
    "question": "Quante strofe ha il Salmo svizzero?",
    "answer": ["2", "3", "4", "5", "6"],
    "right": 3
  },
  {
    "question": "In quale altro paese il 1° agosto è un giorno festivo?",
    "answer": ["Cina", "Perù", "Stati Uniti", "Nepal", "Benin"],
    "right": 5
  },
  {
    "question": "La bandiera svizzera è particolare perché è quadrata. La bandiera di quale altro paese al mondo ha la stessa forma?",
    "answer": ["Sudan", "Qatar", "Vaticano", "Nepal", "Ghana"],
    "right": 3
  },
  {
    "question": "Quanti laghi ci sono in Svizzera?",
    "answer": ["1500", "2500", "3500", "4500"],
    "right": 1
  },
  {
    "question": "Quante montagne più alte di 4000 metri ci sono Svizzera?",
    "answer": ["43", "45", "48", "52"],
    "right": 3
  },
  {
    "question": "Quale percentuale della superficie totale della Svizzera si trova al di sopra dei 2000 metri sul livello del mare?",
    "answer": ["7%", "14%", "18%", "23%"],
    "right": 4
  },
  {
    "question": "END",
    "answer": [],
    "right": 0
  }
]
